「控制狂」丈夫月給$3000家用 港媽20年零儲蓄重返職場自強 「唔使睇老公面色做人」

早前有全職媽媽在網上討論區發文分享，指丈夫月入6位數字，每月卻只給她8,000元家用，令她有感夫妻地位不平等，引起網民熱議。近日有港媽對此事有感而發，指與丈夫結婚20多年，一直由對方掌握財政大權，對方每月只會給她3,000元作家用，令她為一家四口的伙食感到相當煩惱。她多年來零儲蓄，最近痛定思痛重返職場，稱雖然比以前辛苦，但過得比以前快樂，「比起以前要睇老公面色做人，而家開心好多！」

丈夫月入6位數給$8000家用，2孩全職媽媽求加家用被黑面 「夫妻不是平等感覺好差」

該名港媽在「親子王國」討論區以「見到『家用畀幾錢先足夠』有感而發」為題發帖，文分享個人經歷。她稱，自己與丈夫育有2個兒子，婚後一直為全職媽媽，帖文中更「對天發誓」指多年來沒有任何私己錢，直至7個月前重返職場，才有儲蓄。她透露，丈夫掌握家中的財政大權，對其銀行戶口的概況及密碼一概不知，惟丈夫卻對自己的戶口資料瞭如指掌。

丈夫嚴格監控使費

事主續指，以往丈夫每月只會2,000元或2,500元作家用，直至自己近日全職上班後，對方為了遊說她不要外出工作，才將每月家用增加至3,000元。此外，丈夫亦會給她一張信用卡，但只可用作在超級市場購買日用品及食物；假如丈夫發現有其他消費，就會前來查問，「試過有支出紀錄我唔記得係買咗乜嘢，但肯定係家庭日常生活所需，佢打去銀行，勢要問到底為止」。她坦言，一家四口每日平均伙食費只有100元，實在令人頭痛，故每日只會在晚上6時半後到街市買餸，趁商戶臨近收檔時買減價食材，慨嘆：

曾被挖苦：食我嘅，住我嘅

事主解釋，丈夫有1個住宅單位加2個工廈單位收租，並非因收入低才如此在意金錢，「絕對可以同大家講，老公畀3,000（元）家用，在他眼中，這是很大方及夠用了！」她表示，表面上丈夫對自己言聽計從，但財政方面丈夫從不聽取其意見，以致兒子誤會母親才是掌握財政之大權。她為了維持家庭和睦，從不會就此事與丈夫爭執，卻遭對方出言挖苦：

事主指，丈夫曾向兒子聲稱：「遲啲會每個月畀16,000（元）家用媽媽」，惟她認為機會率「仲細過芝麻」，即使6,000元亦無望。

婚前不知丈夫曾離異

事主透露，丈夫曾經離婚，與前妻育有2子，離婚後每月都要向前妻繳付5萬元贍養費。結婚前，她一直對此事一無所知，直至婚後才由奶奶告知，「假設當時我知道事實真相，絕對係會令我卻步 (指結婚)」。另外，丈夫曾因投資而誤信他人，被人騙取相當於價值4個單位的款項；丈夫又曾在內地開廠，惟生意以失敗告終，損失慘重。

而最令事主痛心的是，丈夫當年在內地曾有外遇，

全職工作後更開心

她指，丈夫並不支持自己工作，過去曾經做過一年兼職，

她表示，以前有好幾次向丈夫表明有意工作，但都遭到極力反對，甚至因此而多次爭吵。同時指出，家用、信用卡只能用作家庭消費，而自己要買衣服亦要逐次向丈夫索取金錢，慨嘆：

雖然現在工作辛苦，但至少每月都能儲蓄，感覺實在：

網民：慘過做工人

帖文引起網民熱議，不少人都為事主抱屈，批評其丈夫為人「孤寒」，又質疑對方是否真心愛妻子；並為事主重返職場為到高興，著她要多愛惜自己：

呢間野又作新聞